創科局公佈 機讀/人讀格式開放數據計劃

創新及科技局 Innovation and Technology Bureau HK
Like This Page · 19 hrs ·

今日有報道指，用機讀格式公布開放數據計劃嘅清單會好啲。同樣嘅資料，A同B兩種形式，你會睇得明邊種？

#機讀格式資料要用電腦程式解讀先易明
#有需要嘅話用晒兩種形式公布都得
#公布清單係想畀公眾同業界了解各局同部門開放數據集嘅計劃同時間表

創新及科技局 Innovation and Technology Bureau HK 謝謝您們的意見😊。這個post是想展示如果單純以機讀格式去公布開放數據計劃，反而有機會令一般公眾難以理解。但既然有意見認為值得以機讀格式公布清單，資科辦當然會從善如流😉，考慮公眾嘅建議，在網頁版外多加個機讀格式啦。早前有關報道指各政策局和部門的開放數據計劃清單只有網頁版本而沒有機讀格式版本，不方便市民。事實上，開放數據計劃下，所有在「資料一線通」網站開放的數據均會以CSV, JSON, XML等機讀格式發放。

Len Chan 正確答案：A Call B去display。
其實你哋係咪搏屌……？根本應該係俾個api，跟住return xml/json，之後你哋website都係同公衆一樣咁call個api先啱……

Nelson Chan 你整個app 用api call 野既時候係人讀定機讀？？？？？？
你搵人 real time 讀完再return 番落個response 度阿？

Louis Sze Chung Li 你哋搵個識IT嘅出post啦。。。

屌

CSV, JSON, XML 正呀

cls公司

xml

邊撚到「所有」？

創新及科技局比個兩pat屎出黎叫開放數據？

jpeg 又有， gif 又有， pdf 又有，機讀？
連根本唔係開放格式既 xls, xlsx 都有
可以冇 csv, json, xml

政府只係將 D result 掉上網就叫開放數據

屌你呢啲垃圾使咁多錢，同統計處天文台一撚樣俾啲唔方便既數據

不如摺埋個創科局啦

屌, 用紙出 hard copy 算啦。
網頁都要用 "機" 先開到，hard copy 就咁開眼就睇到啦

Release_Date_eng
機讀就用 timestamp 或者 iso 8601 之類啦

天文台個 rss feed 係成篇文貼上去就算添

#HKNoIT

政府啲數據真係勁難用

是但搵個IT學生都知咁做係on9啦
唉屌呢個垃圾局真係好丟架

未成立果陣已經話呢舊野一定冇撚用
真係得啲傻鳩先會期待呢舊垃圾會推進到創新科技

香港搞創科只係口號

香港有幾多人真係尊重科技同科技人員先？

屌你人地局長 見到 蘋果教主嫁

科技好撚創新

點解腥講既創科局可以咁廢架？係唔係黐大陸黐到懵咗？？

幾時有勁過